黎智英不滿遭抹黑控《大公報》誹謗 要求道歉兼賠償

壹傳媒創辦人黎智英入稟高等法院，控告《大公報》今年6月發表題為〈亂港頭目謀「著草」 路線曝光 收費100萬〉的頭版文章，指內容屬惡意誹謗，抹黑指黎計劃非法潛逃離開香港、不遵守刑事案件保釋條件等。黎智英要求法院禁制《大公報》發佈同類內容，並下令其刊登道歉聲明，並作出賠償。

兩名被告為大公報（香港）有限公司和註冊編輯賈西平。《大公報》今年6月25日發表涉案文章，原告黎智英7月3日發出律師信，要求《大公報》撤回文章、承諾不發佈同類誹謗內容、刊登道歉聲明及賠償合理金額，惟《大公報》拒絕所有要求。

DONKI唔一齊告？

唔係坐緊監？

告太公報=反支那=犯国安法

賈西.......平

黎智英點會坐緊監

假西平

我講緊你

個西又假又平

狗會開盤：
黎智英贏 1賠200
大公報贏 1賠0.5
雙方和解 1賠50

特別彩池：
黎智英原告變被告 1賠1
大公報A1向黎智英道歉 1賠150
大公報賠錢 1賠100
人大釋法判大公贏 1賠10

Push